%@P:exocorcp
\dispo{1}{
\begin{tabular}{|l|c|c|}
\cline{2-3}
\multicolumn{1}{c|}{}&{\bf tués}&{\bf blessés}\\
\hline
Piétons\dotfill&929&{\bf B}\\
Deux roues\dotfill&1\,631&45\,783\\
dont\qquad{\em cyclistes}\dotfill&{\em 329}&{\em7\,191}\\
\qquad\qquad{\em cyclomotoristes}\dotfill&{\em 471}&{\em20\,526}\\
\qquad\qquad{\em motocyclistes}\dotfill&{\em831}&{\bf C}\\
Voitures de tourisme\dotfill&5\,069&98\,259\\
Poids lourds\dotfill&110&1\,721\\
\hline
TOTAL&{\bf A}&164\,915\\
\hline
\end{tabular}
}{Ce tableau donne le nombre de victimes d'accidents de la route par
catégorie d'usagers (en 1997). Calcule les trois nombres $A$, $B$ et $C$
manquants.}
%@Correction:
\underline{Pour le calcul de A :}
\par $A=929+1\,631+5\,069+110=7\,739$.
\par\underline{Pour le calcul de B :}
\par $B=164\,915-45\,783-89\,259-1\,721=19\,152$
\par\underline{Pour le calcul de C :}
\par$C=45\,783-7\,191-20\,526=18\,066$.